% PREGUNTAS TEMA 1: PROB


\element{T1elemental}{
  \begin{questionmultx}{T1elementalp1}
    \FPeval\PAmB{trunc(1 + random * 3,0)}
    \FPeval\PAcapB{trunc(1 + random * 3,0)}
    \FPeval\PBmA{trunc(1 + random * 3,0)}
    \FPeval\PA{trunc(\PAmB+\PAcapB,0)}
    \FPeval\PB{trunc(\PBmA+\PAcapB,0)}
    \FPeval\PAcB{\PAcapB/\PB}
    Sabemos que $P(A)=\PA/10$, $P(B)=\PB/10$ y $P(A\setminus B)=\PAmB/10$:
    ¿Cuánto vale $P(A|B)$?

  \AMCnumericChoices{\PAcB}{digits=2,decimals=2,sign=false,
                 borderwidth=1pt,backgroundcol=lightgray,approx=1,scoreexact=1,scoreapprox=1}
  \end{questionmultx}
}

\element{T1elemental}{
  \begin{questionmultx}{T1elementalp2}
    \FPeval\PAmB{trunc(1 + random * 3,0)}
    \FPeval\PAcapB{trunc(1 + random * 3,0)}
    \FPeval\PBmA{trunc(1 + random * 3,0)}
    \FPeval\PA{trunc(\PAmB+\PAcapB,0)}
    \FPeval\PB{trunc(\PBmA+\PAcapB,0)}
    \FPeval\PBcA{\PAcapB/\PA}
    Sabemos que $P(A)=\PA/10$, $P(B)=\PB/10$ y $P(B\setminus A)=\PBmA/10$:
    ¿Cuánto vale $P(B|A)$?

  \AMCnumericChoices{\PBcA}{digits=2,decimals=2,sign=false,
                 borderwidth=1pt,backgroundcol=lightgray,approx=1,scoreexact=1,scoreapprox=1}
  \end{questionmultx}
}

\element{T1probtotal}{
  \begin{questionmultx}{T1probtotalp1}
    \FPeval\PTAcFC{trunc(3 + random * 4,0)}
    \FPeval\PTA{(\PTAcFC + 18)/100.0}
    El $10\%$ de los veleros que llegan a un puerto recreativo no tienen motor, y el resto sí lo tienen.

    En un día de vendaval, la probabilidad de que un velero sin motor haya sufrido daños es del $\PTAcFC 0\%$, mientras que la probabilidad de que un velero con motor haya sufrido daños es del $20\%$.

    Recién pasado el temporal, entra un velero en el puerto y no alcanzamos a ver si tiene motor o no. ¿Cuál es la probabilidad de que haya sufrido daños?:
    \AMCnumericChoices{\PTA}{digits=2,decimals=2,sign=false,
                   borderwidth=1pt,backgroundcol=lightgray,approx=1,scoreexact=1,scoreapprox=1}
  \end{questionmultx}
}



\element{T1bayes}{
  \begin{questionmultx}{T1bayesp1}
    \FPeval\PR{trunc(10*trunc(2 + random * 5,0),0)}
    \FPeval\PEcR{trunc(10*trunc(2 + random * 5,0),0)}
    \FPeval\Pcond{(1-\PR/100)/(1-\PR/100 +(\PR/100)*(1-\PEcR/100))}
    El principal cliente de Acme Inc. es el club de fútbol de Lepe.
    Ha surgido un competidor, ha habido un concurso interno y no sabemos si habrán renovado el contrato.

    La probabilidad de que Acme haya renovado el contrato es del $\PR\%$.
    Si han renovado el contrato, sabemos que estabilizan a los becarios con una probabilidad del $\PEcR\%$.
    Si no lo han renovado, sabemos que no estabilizarán a los becarios.

    Nos llega noticia de que no han estabilizado a un becario: ¿cuál es la probabilidad de que no hayan renovado el contrato?
    \AMCnumericChoices{\Pcond}{digits=2,decimals=2,sign=false,
                      borderwidth=1pt,backgroundcol=lightgray,approx=1,scoreexact=1,scoreapprox=1}
  \end{questionmultx}
}

% \element{T1bayes}{
%   \begin{questionmultx}{T1bayesp2}
%     La cenutriasis es una enfermedad que padece una de cada siete personas.
%     Un test para detección de cenutriasis da siempre resultado positivo cuando se aplica a una persona con cenutriasis, pero también da resultado positivo el $25\%$ de las veces cuando se aplica a una persona sana.
%
%     Fulano da positivo en el test de cenutriasis:
%     ¿cuál es la probabilidad de padezca la enfermedad?
%     \AMCnumericChoices{0.4}{digits=2,decimals=2,sign=false,
%                       borderwidth=1pt,backgroundcol=lightgray,approx=1,scoreexact=1,scoreapprox=1}
%   \end{questionmultx}
% }

%%% 09-03-19: lo quito porque se puede acertar de potra (calculando P(cenutriasis) en vez de P(cenutriasis|test positivo))
%\element{T1bayes}{
%  \begin{questionmultx}{T1bayesp4}
%    La cenutriasis es una enfermedad que padece una de cada nueve personas.
%    Un test para detección de cenutriasis da siempre resultado positivo cuando se aplica a una persona con cenutriasis, pero también da resultado positivo el $25\%$ de las veces cuando se aplica a una persona sana.

%    Fulano da positivo en el test de cenutriasis:
%    ¿cuál es la probabilidad de padezca la enfermedad?
%    \AMCnumericChoices{0.33}{digits=2,decimals=2,sign=false,
%                      borderwidth=1pt,backgroundcol=lightgray,approx=1,scoreexact=1,scoreapprox=1}
%  \end{questionmultx}
%}

% \element{T1bayes}{
%   \begin{questionmultx}{T1bayesp3}
%     La cenutriasis es una enfermedad que padece una de cada once personas.
%     Un test para detección de cenutriasis da siempre resultado positivo cuando se aplica a una persona con cenutriasis, pero también da resultado positivo el $30\%$ de las veces cuando se aplica a una persona sana.
%
%     Fulano da positivo en el test de cenutriasis:
%     ¿cuál es la probabilidad de padezca la enfermedad?
%     \AMCnumericChoices{0.25}{digits=2,decimals=2,sign=false,
%                       borderwidth=1pt,backgroundcol=lightgray,approx=1,scoreexact=1,scoreapprox=1}
%   \end{questionmultx}
% }



% \element{T1bayes}{
%   \begin{question}{T1bayesp4}
%     En un día de tormenta, la probabilidad de un fallo general del sistema eléctrico es del $10\%$.
%
%     Si el sistema se estropea, dejará de enviar la señal de radio.
%
%     Sin embargo, aunque el resto de sistemas sigan funcionando, el emisor de radio también puede dejar de funcionar, con una probabilidad del $5\%$.
%
%     Si dejamos de recibir la señal: ¿cuál es la probabilidad de que un fallo general del sistema?
%
%     \begin{choiceshoriz}
%
%       TODO
%
%       \correctchoice{[0,2\%)}
%       \wrongchoice{[2\%,5\%)}
%       \wrongchoice{[5\%,10\%)}
%       \wrongchoice{>=10\%}
%     \end{choiceshoriz}
%   \end{question}
% }

%%%% SIMULACIONES %%%%

\begin{myverbbox}{\experimento}
def hipotermia():
    return random.randint(0,1)

def balsa():
    pasaje = random.randint(1,10)
    estado_pasaje = [hipotermia() for j in range(pasaje)]
    return pasaje, sum(estado_pasaje)

N = 1000
muestra = [balsa() for _ in range(N)]

def alguien_h(resultado):
    pasaje, suma = resultado
    return suma > 0

def mas_de_1_p(resultado):
    pasaje, suma = resultado
    return pasaje > 1

p1 = sum(1 for w in muestra if alguien_h(w))/N
p2 = sum(1 for w in muestra if mas_de_1_p(w) and alguien_h(w))/N
p3 = p2/p1
\end{myverbbox}

\def\enunciadosimulacion{
Simulamos un experimento aleatorio:
% \verbatiminput{test.py}

\hspace{\linewidth}

\experimento
}

\element{T1simulacionesA}{
\begin{question}{t1simulacionespA1}
El espacio muestral del experimento \texttt{balsa()} tiene $110$ elementos.
\VF
\end{question}
}

\element{T1simulacionesA}{
\begin{question}{t1simulacionespA2}
El espacio muestral del experimento \texttt{balsa()} tiene $2^{10}$ elementos.
\FV
\end{question}
}

\element{T1simulacionesB}{
\begin{question}{t1simulacionespB1}
\texttt{p1} aproxima la probabilidad de que haya al menos una persona con hipotermia en la balsa.
\VF
\end{question}
}

\element{T1simulacionesB}{
\begin{question}{t1simulacionespB2}
\texttt{p1} aproxima la probabilidad de que haya al menos una persona en la balsa.
\FV
\end{question}
}

\element{T1simulacionesC}{
\begin{question}{t1simulacionespC1}
\texttt{p2} aproxima la probabilidad de que haya más de una persona con hipotermia en la balsa.
\FV
\end{question}
}

\element{T1simulacionesC}{
\begin{question}{t1simulacionespC2}
\texttt{p2} aproxima la probabilidad de que haya más de una persona con hipotermia o más de una persona en la balsa.
\FV
\end{question}
}


\element{T1simulacionesD}{
\begin{question}{t1simulacionespD1}
\texttt{p3} aproxima la probabilidad de que haya más de una persona en la balsa, cuando sabemos que hay alguien con hipotermia en esa balsa.
\VF
\end{question}
}

\element{T1simulacionesD}{
\begin{question}{t1simulacionespD2}
\texttt{p3} aproxima la probabilidad de que haya alguien con hipotermia en una balsa en la que hay más de una persona.
\FV
\end{question}
}
